鼓勵青年言猶在耳 被揭酷刑虐學子 北大生遭公安掌摑「通櫃」

鼓勵青年言猶在耳 被揭酷刑虐學子
北大生遭公安掌摑「通櫃」

邱占萱拍片痛斥遭北京公安酷刑虐待。

【五四100年】昨日是五四運動100周年紀念日，中共日前提前集會紀念時，總書記習近平曾諄諄教誨鼓勵青年學生「繼承五四愛國精神，投身祖國建設」。但內地社交網站昨熱傳一個視頻，北京大學學生、北大馬克思主義學會原會長邱占萱現身，在視頻中痛訴他被北京公安刑訊、受到非人道虐待的經過，包括人格污辱、狂搧耳光、脫光衣服查肛門「通櫃」、音箱置耳旁高聲放習近平的「十九大報告」等。網民感慨當局對一個情衷馬列的大學生，連「滿清十大酷刑都用上了」。

邱占萱這個視頻長近3分鐘，據悉攝錄於去年12月26日他被公安抓走查問幾天後，地點在北京大學校園內。一臉稚嫩的邱在視頻中先自報姓名身份，然後語帶憤怒地歷數自己被公安查問四天的經過。他指公安把他帶到位於北大校園東門內的燕園派出所，雖不是拘捕，但受到非人道對待；第一天公安一進房就聲稱「老子就是黑惡勢力」，對他進行言語和人格辱罵，逼他寫「自願放棄接受所有教育」的保證書，並關了他整整八個小時。

相關新聞：受害人崇拜薄熙來成「左膠」

便衣公安（箭嘴示）上月尾在北京跟蹤邱占萱。

中共日前舉行紀念五四活動，逾千學生出席。

鎖在凳上逼聽習「偉論」

第二天他再去派出所接受查問，一進門就被公安狂搧耳光，打到他口鼻流血，又塞給他一張紙要他寫「被打是應該的」；第三天公安在他耳邊放一個藍牙音箱，調大音量，讓他聽了三個小時「十九大（習近平）報告，他固定坐在凳子上一動不動，接受震耳的噪音。第四天公安稱懷疑他身上藏有錄音機，逼他脫光搜身，逼他趴在桌子上蹶起屁股驗肛門；公安又戲稱教他，以後要藏錄音設備「塞進肛門裏最隱蔽」。

這位剛滿21歲、長相斯文的北大學子訴說受虐過程時，悲憤交加，怒火中燒。他直斥公安「多麼的無恥、多麼的下流」；表示想起其他被公安拘捕的老師和同學，「我不敢想像他們會遭受甚麼樣的虐待」；「我今天一定要把我這些遭遇揭露出來，讓外界知道」；「如果我失蹤了，不活躍了，一定是他們（公安）的所為」！他最後揮臂呼籲全國「工友和同學們」堅持到底，「讓我們同戰鬥、共進退」！有關視頻昨在社交網瘋傳並引熱議；有人慨嘆公安毫無人道，「滿清十大酷刑都用上了」！

曾聲援工運 5學生失聯

據北京維權人士胡佳5月1日發佈的消息，邱占萱及四名北大前馬克思主義學會的成員焦柏榕、孫嘉言、李子怡和王瀚樞，4月28日結隊往北京亦莊打工、體驗勞動，29日早上8點多下夜班後全部失聯，疑被公安帶走，至昨晚仍無消息。這些學生都參加了去年7月聲援深圳上市公司佳士工運的行動，發表《北大學生就深圳7·27維權工人被捕事件的聲援書》，引來內地多所大學學生響應。去年12月26日毛澤東誕辰紀念日，邱要去參加北京左派團體的活動時，在北大東門被公安截住帶走。

微信/《蘋果》記者

下一則
下一則
受害人崇拜薄熙來成「左膠」

會唔會過兩日上電視認錯

勞改被自殺